想搞個講故台合集故事，大家寫同一條題目《我想見你》。

一人寫一個故事
題目：《我想見你》
字數、題材同文章類型不限
只要係一個完整故事就得

有冇人一齊玩

標題打錯咗，係故事合集先啱

我寫先拋屎引玉

《我想見你》by 青如

我叫陳子俊，讀緊中四，今日想同大家講我初戀而又失戀嘅故事。

由於父母離異嘅原故，我自小就同外公居住。我住係油麻地果欄個頭，屋企係舊式唐樓，一百尺都好似唔夠，但因為只有兩個人，間屋細細地都算夠住。

亦因此初中嘅一次老師家訪，我係學校入面出咗名係死窮鬼。其貌不揚嘅我，真心朋友冇幾個，頂多有幾個波友，平時放學唔夠人就會搵我踢下波，但之後佢哋要去機舖打機、食飯、去糖水舖，都總係唔預我，無他，因為我一定冇錢比。女朋友？更加唔好妄想啦。依家嘅中學妹一係自己有錢，冇錢嘅（甚至乎有錢）可能去做ptgf。我呢個其貌不揚嘅死窮鬼，有咩可能溝到女先？女仔嘅手仔係點，我諗莫講中學畢業，大學畢業我都唔會感受到。係我眼中，十個女人九個都貪錢，淨返嗰個一定係不知人間疾苦富貴女，自自然然我亦失去咗青春期對異性應有嘅好奇心。

直到有一日，有個女仔嘅出現令我心小鹿亂撞。

第一次見到佢嘅時候，係我放學嘅路上。「請問……你知唔知道發財大廈係邊度呀？」眼前係一個留住一頭烏髮，額前留住空氣劉海，身材矮小瘦削，穿著紫色旗袍嘅少女走過嚟問。

紫色旗袍？以我所知，香港大部份旗袍校服都係藍色同白色架喎，乜有人著紫色旗袍架咩？而且呢個女仔搵嘅地方正正就係我住緊棟大廈，又會有個咁奇怪嘅人都有嘅？

「發財大廈？我住嗰度架，你去嚟做咩？」警訊教落，陌生人唔可以亂放入屋，不過佢只係瘦弱嘅女仔，應該都做唔到啲咩嘅。「噢！太好啦！呢度變化好大，我一早就已經唔認得啲路啦，以前聽人講呢頭叫海皮架嘛，依家度度都係馬路嘅。」

「吓？」莫非呢個女仔好多年都冇嚟過？不過海皮呢個叫法，都已經係老一輩嘅人先會叫。眼前呢個來歷不明嘅女仔真係有趣。

「呃！」佢好驚慌咁捂咗一下個咀，繼續講：「我意思係，我住港島個邊，唔熟呢頭！」

「哦，港島，邊度呀？」其實我講到呢度已經唔係幾想應酬佢，所以一路走一路講，畢竟佢只係一個問路嘅女仔，我都係無謂ff太多。

「半山囉！」佢天真無邪咁望住我講。

「嘩！有錢人喎……」我呆咗一呆，咁即係我同呢個女仔更加冇可能啦，於是我加快步伐返屋企。

「咩話？原來到咗依家嘅半山仲係有錢嘅……」

「吓？」不知不覺，我哋已經行到去發財大廈。「啊，到啦，你係咪要上去呀？」

「今日……都係唔好啦……不過都係多謝你！」佢偷望咗我手錶一下，然後就好猶豫咁離開咗。

唔知點解，分別嘅呢一刻，我好想問個女仔叫咩名，但想到佢係住半山嘅有錢人，我又有啲卻步，然後就上返樓。

「咁遲嘅？」甫上到樓，我外公問道。

「係呀，頭先有個著旗袍嘅女仔問我發財大廈點去，奇奇怪怪咁樣，之後又唔上嚟。」外公聽完，皺咗皺眉，不過又冇講啲咩，就走咗去廚房煲水，之後我哋都冇再講件事。

第二日，個女仔又再次出現係我回家嘅路上。「你好嗎？」個女仔係轉角位彈出嚟，我嚇一跳，大大力咁扯實個書包帶。

「啊，又係你嘅？你又唔識路呀？」我指住條路問一問佢。

「唔係呀，不過我想周圍行下，了解下依家……嘅九龍！你可唔可以帶我去玩呀？」

「吓？我同你？咁好似唔係幾好喎……」雖然已經係2016年，但我著住校服，同其他學校嘅女仔街上遊蕩始終唔係太好。

「求下你呀！」佢行左行右，想攔住我嘅去路問，「求下你呀！」

「唉，好啦，去一陣架咋。咁你想去邊呀？」

「啊，呢個！我要去睇戲！」

「睇戲？你想睇咩戲呀？死亡筆記？你的名字？」

「唔係呀！嗰度呀！」佢指住對面嘅油麻地戲院大叫我聽，「原來依家有大戲做，好犀利呀！」

「吓？不過呢個時間未有大戲做架喎。唉，我都係返屋企先！」

「唔好走啦！」佢一把拉住我，兩隻手凍冰冰咁，我嚇到下意識縮一縮，佢亦好識趣咁放開對手。「咁……帶我去彌敦道，行到去尖沙咀呀！」

「唉，好啦好啦。」於是我就帶住佢坐巴士，由油麻地消房局嗰度搭到去尖沙咀碼頭。

「嘩……好多樓呀！」佢一落車，就小跑去咗天星碼頭海邊度望。

「你又話你港島人，你咁大驚小怪做咩？」我跟上去問。

「咁……不識廬山真面目，只緣身在此山中呀嘛！」佢一轉身，見到有雪糕車，又跑咗過去，「買杯比我呀！」

「吓，你唔係有錢女咩，做乜唔買？」

「我……漏咗銀包！」佢古古惑惑咁吐脷笑咗笑，太可愛啦，我又唔識拒絕女仔，就去咗買雪糕佢食。點知遞咗比佢之後，佢又唔食，望住杯嘢唔郁。

「做乜唔食呀？」

「呀，我有啲肚痛，可能企海邊，入咗風！」

「入風？」

「總之……都係留比你食啦。」佢講完，之後就塞咗杯雪糕比我，然後小跑咗去海港城度周圍行，隔住塊玻璃望名店就嘩嘩嘩咁好興奮大叫。

留名

「哇，依家啲化妝品好靚呀，好幼細。你睇吓！啲胭脂好靚好自然呀……」佢好興奮咁摸盒胭脂，附近啲女職員望過嚟，對我哋指指點點。

「喂，走啦，比人鬧架啦。」話口未完，佢就唔小心掃跌咗枝比人試用嘅唇膏落地，唇膏個芯一跌落地就斷開咗。

「哎呀，死啦，原來唔摸得架？咁我哋走啦。」啲女職員開始想行過嚟，於是佢就扯住我件校服嘅手袖跑走。我哋由海港城跑出去，一口氣跑到去巴士總站上車。

「攰死我啦……」我一上車，就喘曬氣咁講。

「先生，你比多咗錢喎。」

「我幫個女仔比埋車費呀。」頭先個程車佢排我後面，所以冇睇到佢搭咗霸王車，今次佢扯我上車，我就唯有做個好市民幫佢比。

「吓？隨便你。」司機望住我一陣，然後就冇理到我，繼續開車。

「今日真係玩得好開心呀，多謝你！」佢望住我好燦爛咁笑，估唔到呢個世上仲有女仔會因為周圍行街而開心成咁。對呢個女仔嚟講，一切都係新鮮事，佢唔似得一般港女一樣。呢一刻，我真係好想同呢個女仔由做好朋友開始，唔想就此道別。

「係呢，你叫咩名呀？」

「叫我呀花！你呢？」

「我叫陳子俊，住二樓架。你上唔上嚟發財大廈呀？」

「二樓？係咪二樓A室呀？」佢追住問。

「係呀，你搵我？」

「咁我可唔可以上嚟坐下呀？」佢好驚喜咁望住我講。我見佢咁有興趣，就諗住帶佢上去，順便見下我外公。

我屋企唐樓嘅設計，走廊係露天嘅，雖然好似都係犯法，但平時都會有人燒衣食煙嘅。一上完樓梯，我哋就聞到好大陣煙味，原來係外公係度拎化寶盆燒嘢。

「呀公？」我想過去嘅時候，呀花就扯住我。

呀公呢個時候係相簿拎咗啲舊相出嚟，扔埋入去燒。「呀花，安息啦，幾十年啦，我都一早就擺低咗，希望你都早日放下。」

唔通……我身邊嘅女仔原來係？！

我慢慢咁擰轉頭望過去，只見呀花流到一面眼淚。「我想見你……」呀花一路喊，一路細細聲咁講。

佢回頭一望，發現我嚇到面都青埋咁望住佢，佢就擦一擦眼淚，苦笑咁對我講：「對唔住呀，瞞咗你咁耐。原來只係我一廂情願想見到佢，但我都已經好心滿意足架啦。多謝你。」

當我再眨眼之後，呀花就已經消失得無影無蹤。我行近外公嘅化寶盆，入面燒緊嘅，係我外公後生嗰陣同呀花合影嘅學生相。

第二日，我放學嘅時候，已經再見唔到呀花嘅出現。恐怕，佢可能已經去咗投胎都唔定。

呀花，我想見你。

【完】

屎已拋，希望有得睇其他人嘅佳作，一齊玩啦

作緊 如果成功作到屎就po

post啦一齊玩下姐

“世界上最遠的距離，不是生與死，不是天各一方，而是我就在你面前，你卻不知道我愛你。”

「我想見你。」我卻無法告訴你

「好啦！今日既堂到呢度！大家返屋企記得溫書啦！咁多位同學再見！」一如既往婉轉清脆既聲音同公式化既笑容

「多謝陳老師教導！」同學眾聲齊嗚

每一次見到miss chan，怦然心跳既感覺從未停過

我叫呀譽，今年中五，我鐘意...我鐘意miss chan...

同miss chan，是在兩年前那個夏天

溫熱既風輕輕拂過耳畔，帶著份慵懶，夏日既光透過大榕樹葉子間的細縫，班班點點印在她當經過的水泥路上

我和她就是在如此美好的下午相遇。

年輕貌美只係二十頭既佢當然受唔少男同學既青睞

「miss chan隻腳真係好撚正！玩腳玩成晚都唔係問題！」

「係囉！比佢用佢隻腳踏住我，鬧我廢柴！」

有時聽到呢啲說話，一種難以形容既怒氣便會係我身邊蔓延開，我唔想聽到佢地咁講

但每次我只會竭力壓抑心中怒氣，逃離現場

因為陳家譽你何得何能唔比佢地講miss chan？

你又唔係miss chan邊個，你地只係師生關係

師生關係... 短短四個字，卻能將我同miss chan既距離相隔萬杖遠

雖然係咁，但我對miss chan既愛從未停過，期望有一日可以打破師生隔膜

直到有一日...

推

直到有一日，我一如既往約miss chan係課室度教我數學，熱心教學既miss chan當然都一口答應

「miss chan，呢題點做？」我裝作一臉疑惑

「嗱，首先你要代x做1，之後...」

之後我就可以靜靜咁欣賞你

她坐在我身旁，清淡脫俗既芳愛撲面而來，看著她天然渾成的兩片飽滿粉唇在他眼前一開一合，突然有股沖動想擁她入懷嘗她的味道。

Miss chan一句說話拉回我差啲被侵蝕既理智

「唉...又唔聽我講野...陳家譽...」

「有聽啊...要將x代1，搵返k係幾多啊嘛...」

好彩無比miss chan發現...

我繼續計數，而miss chan都靜靜咁坐係我隔離睇住我計

突然「叮」一聲，miss chan部手機響左一響，佢睇一睇部手機，本來笑容可掬既佢一息間變得黯然失神

「我出去打個電話。」之後急步離去

我知道事情唔係咁簡單，我慢慢地跟隨miss chan既腳步

我匿埋係暗角處偷聽miss chan既對話

「你點可以咁對我...我係香港等左你三年，你對唔對得我住！你同左第個女仔一齊，你有無諗過我！如果唔係Mary話比我知見到你同個女仔拖住手出街！你打算呃我呃到幾時！」

「事到如今你重解釋？......叫我冷靜啲？你叫我點冷靜！總之分手啦！」

睇住miss chan輕顫既身影，心如刀割既感覺係心中蔓延開，我忍唔住上前慰藉

試問邊一個男人願意見到自己既意中人咁？我都唔例外

「miss chan，我係班房等左你好耐，所以出嚟搵你，你無事嗎？」

「我...我無事啊...我都係出嚟吹下風，你快啲返入去做數啦！」話說裡難掩哭音，我知道miss chan喊緊

我心中卻怒氣填胸，我好嬲，好唔甘心，點解你要係我面前逞強？唔通你就唔可以當我男人咁睇？唔通你重覺得我係小朋友所以我唔可以保護你？

我唔係小朋友！我唔係你學生！我係一個愛慕你既人！

我上前捉住miss chan既肩頭，將佢原本背向我既身軀擰返轉面向我

果然我無估錯，miss chan雙頰早已沾滿淚水，任由它在臉上肆意，淚水在下巴彙聚成淚珠滴落，緊咬顫粟既雙唇

女人喊個陣並唔可愛，重好醜樣，卻令我痛如麻爬滿全身

我雙手一拉，將miss chan拉入我懷中，緊抱miss chan，希望佢可以溶入我懷中，希望時間可以停留係此時此刻

懷中本來疆硬既身軀都開始放鬆，甚至雙手更攬住我條腰

沾滿淚水既臉埋我懷中，將我既白色恤衫同樣沾上淚水

「miss...陳曉琳，你知唔知你喊得好醜樣...」我將miss chan拉開我既懷抱

「陳家譽，你...你點可以叫老師全名...無...無禮貌...」可能係喊緊令miss chan把聲變得嬌柔

「陳曉琳...你而家唔係我既老師...係...係我陳家譽鐘意既人。」

miss chan驚訝地張開小嘴，急抬秀眸對上迷戀既雙神

我用嘴堵住miss chan張開既小嘴，我好驚聽到佢拒絕我既說話，好驚聽到佢話我係佢既學生...

miss chan搏命咁躲避着，我用雙手捉住佢雙手拉去佢後面，希望佢唔好推開我，令佢避無可避

挑逗似地滑過貝齒,再次吮弄香甜的小舌，狂野又不失溫柔咁深吻著miss chan...我既陳曉琳...

Miss chan都開始回應我既吻...熱烈又狂熱既親吻上演，慾望一被燃點，便一發不可收拾......

今天是你離開第一百天，你又出現在我夢裡了，這讓我完全不願醒過來，想見多你幾面。你，現在好嗎？每次想起你心都會不自覺的痛，就像缺了一角般，即使結痂，可是輕輕觸碰仍會痛彻心扉。

放下鑰匙
流淚會沖毀屋簷門檻亦脫落 無比不智

那天大概是我人生中最黑暗的一天。那刻骨銘心的感覺永遠都忘不了，就像天塌下來了，連雨也變成冰似的一點點的打在身上，冷如寒窖。可是都不及心那般刺痛，就像被人捅了上百刀般，痛入骨髓。

原本在飯堂食午飯的我，在收到電話後只能手忙腳亂的收拾東西，連一口飯也吃不上，就狂奔到馬路邊伸手攔的士。上車交待目的地後，司機突然開口問：「你沒事吧？」我才發現自己已淚流滿面。沒有回答司機，轉頭凝望着窗上的雨點。回想起你下雨時總愛往我懷裡擠，笑着說靠近一點不會那麼容易被雨打濕。我也笑着的一手把你圈住，拉你更靠近我一些。可是，你要離我而去了嗎？

只記著你曾陪我 瑰麗如詩
你有多愛我何妨別讓我知

記得靈堂中掛你的照片，照片上的你笑靨如花、年輕可愛，就彷彿聽到你平日爽朗的笑聲。你知道嗎？那張也是我最愛的照片，直至今日它仍放在我錢包，每次打開都會看見你的笑。不禁想起你腼腆的笑、微微的笑、爽朗的笑、狡黠的笑，我現在卻只能看着照片，冷冰冰的。

想放下你求其次 冷靜如此
卻有千擔重難扔掉像廢紙

我只想見你，再把你緊抱入懷。

［真人真事改編 想寫好耐 ］

留名睇故

好鍾意呢d故